const level6 = [
    {   level: 6,
        question: 'Który kolor ma największą długość fali?',
        answers: ['Czerwony', 'Zielony', 'Niebieski', 'Fioletowy'],
        public: [59,4,12,25],
        correctAnswer: 'Czerwony',
    },
    {   level: 6,
        question: 'Co to jest performatywność wypowiedzi?',
        answers: ['Możliwość wykorzystania słów w kilku znaczeniach', 'Umiejętność przekazywania emocji przez mowę', 'Zdolność do dokonywania czynności przez same wypowiedzi', 'Możliwość tworzenia złożonych konstrukcji gramatycznych'],
        public: [11,25,48,16],
        correctAnswer: 'Zdolność do dokonywania czynności przez same wypowiedzi',
    },
    {   level: 6,
        question: 'Co to jest afiks?',
        answers: ['Część słowa, która jest nieodłączna od rdzenia', 'Słowo, które zmienia swoje znaczenie w zależności od kontekstu', 'Słowo składające się z jednej sylaby', 'Słowo o charakterze emocjonalnym'],
        public: [60,12,8,20],
        correctAnswer: 'Część słowa, która jest nieodłączna od rdzenia',
    },
    {   level: 6,
        question: 'Jakie słowo opisuje umiejętność odtworzenia poprawnej formy słowa na podstawie jego odmiany?',
        answers: ['Morfem', 'Morfologia', 'Fleksja', 'Derywacja'],
        public: [24,4,49,23],
        correctAnswer: 'Fleksja',
    },
    {   level: 6,
        question: 'Co to jest hiperbola?',
        answers: ['Stylizowany wers poezji bez rymów', 'Zdanie złożone złożone z kilku prostszych zdań', 'Przesadzone wyolbrzymienie wypowiedzi', 'Układanie słów w ściśle określony sposób'],
        public: [4,12,78,6],
        correctAnswer: 'Przesadzone wyolbrzymienie wypowiedzi',
    },
    {   level: 6,
        question: 'Co to jest homonim?',
        answers: ['Słowo, które brzmi tak samo, ale ma różne znaczenia', 'Słowo, które jest często używane w mowie potocznej', 'Słowo, które ma wiele różnych synonimów', 'Słowo, które brzmi podobnie, ale ma różne formy gramatyczne'],
        public: [78,8,6,8],
        correctAnswer: 'Słowo, które brzmi tak samo, ale ma różne znaczenia',
    },
    {   level: 6,
        question: 'Co to jest konotacja?',
        answers: ['Pierwotne, dosłowne znaczenie słowa', 'Drugorzędne, nacechowane emocjonalnie znaczenie słowa', 'Formalny sposób użycia słowa', 'Zbiór wszystkich znaczeń słowa'],
        public: [8,56,19,17],
        correctAnswer: 'Drugorzędne, nacechowane emocjonalnie znaczenie słowa',
    },
    {   level: 6,
        question: 'Jakie było pierwsze miasto założone na świecie?',
        answers: ['Babilon', 'Ur', 'Jerycho', 'Damaszek'],
        public: [22,19,48,11],
        correctAnswer: 'Jerycho',
    },
    {   level: 6,
        question: 'Co oznacza skrót MRI?',
        answers: ['Magnetic Resonance Imaging', 'Magnetic Resistance Imaging', 'Magnetic Radiation Imaging', 'Magnetic Resonance Interference'],
        public: [49,4,28,19],
        correctAnswer: 'Magnetic Resonance Imaging',
    },
    {   level: 6,
        question: 'Co to jest hipotonia?',
        answers: ['Niskie ciśnienie krwi', 'Wysokie ciśnienie krwi', 'Niski poziom cukru we krwi', 'Wysoki poziom cukru we krwi'],
        public: [69,11,18,2],
        correctAnswer: 'Niskie ciśnienie krwi',
    },
    {   level: 6,
        question: 'Które państwo jest największym producentem herbaty na świecie?',
        answers: ['Indie', 'Chiny', 'Kenia', 'Sri Lanka'],
        public: [35,51,4,10],
        correctAnswer: 'Chiny',
    },
    {   level: 6,
        question: 'Który z następujących malarzy był członkiem impresjonistycznej grupy artystycznej?',
        answers: ['Vincent van Gogh', 'Rembrandt', 'Claude Monet', 'Johannes Vermee'],
        public: [31,32,37,0],
        correctAnswer: 'Claude Monet',
    },
    
]
export {level6};